<resources>
    <string name="app_name">游泳小百科</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_activity_history">游泳历史</string>
    <string name="history_content">游泳运动是男女老幼都喜欢的体育项目之一。古代游泳，根据现有史料的考证，
        国内外较一致的看法是产生于居住在江、河、湖、海一带的古代人。他们为了生存，必然要在水中捕捉水鸟和鱼
        类作食物，通过观察和模仿鱼类、青蛙等动物在水中游动的动作，逐渐学会了游泳。\n
        我国历史悠久，水域辽阔。记载中游泳，始于五千年前。但游泳作为一个体育项目得以发展还是近几十年的事。\n
        1828年，英国在利物浦乔治码头修造了第一个室内游泳池，这种泳池到19世纪30年代，在英国各大市城相继出现。\n
        1837年，在英国伦敦成立了第一个游泳组织，同时举办了英国最早的游泳比赛。\n
        1869年1月，在伦敦成立了大城市游泳俱乐部联合会（现英国业余游泳协会前身）并把游泳作为一个专门的运动项目正式固定下来。
        并随之传入各英殖民地，继而传遍全世界。随着游泳运动的发展，游泳被分为衫游泳和竞技游泳两大类。实用游泳又分为侧泳、
        潜泳、反蛙泳、踩水、救护、武装泅渡；竞技游泳分为蛙泳、爬泳、仰泳、蝶泳。\n
竞技游泳，从第一届奥运会（1896年）就列入了奥运会正式项目。发展到现在，各种锦标赛，国际大型比赛不断推动着竞技游泳的发展，
        使它的技术动作更完善，创造了一个又一个优异的成绩。\n
历史与发展自古至今，无论是为了捕猎、逃避猛兽或是遇上海难时得以自救，游泳都是一门重要的求生技能之一。远在公元前
        2500年，古埃及已有类似捷泳的活动。古罗马人兴建的巨大浴池，更是上流社会人士作为余暇游泳及社交活动之场
        所。早期的游泳活动，只被视为贵族子女教育及士兵训练的一个重要部份，直至十八世纪末期，工人阶级参与游泳
        的时间及机会增多后，游泳才开始成为一种普及的活动。\n
竞技游泳源于英国及澳大利亚，后来传入其他国家，十九世纪中期至二十世纪初，世界各国的游泳比赛开始普遍起来，
        游泳总会亦相继成立。英国业余游泳总会（前身为都会游泳总会）于1869年成立，是第一个成立的国家游泳总会。
        在1850年至1860年间，英国与澳大利亚已有际游泳比赛。当国际奥林匹克运动会于1894年6月16日在巴黎成立时，
        游泳已被列为1894年的奥运项目之一。至于国际业余游泳联会（FINA），则成立于1908年。\n\n
蛙泳：是第一个作为比赛的泳式，而且自由泳及蝶泳也是从中发展出来的。在1940及1950年代，由于很多日本泳手利用规
        例的漏洞在长距离比赛中潜泳，从而获取利益，游泳规则于1956年便有所更改，只容许泳手在起跳后及转池后，
        在水面下只可作一次划手及蹬腿动作。为了减低水的阻力及加强推进力，胸泳的划手及蹬腿动作曾有过多次的改革，
        不过，基本泳姿就一直都没有多大的出入。\n\n
自由泳：澳大利亚人韦利士于1850年使用了一种双手在水面前移的泳姿，这可算是蝶泳的雏型。及后英国泳手约翰特拉真
        于1873年采用了一种用胸泳腿再配合双手交替前爬的泳式，后来澳大利亚人李察卡尔又根据特拉真及亚历韦咸的
        泳式，创造了一种‘浅打水’的踢腿方法。自此之后，腿的踢法就只有少许的变化。\n\n
仰泳：早期的背泳只是仰浮在水面上，然后再用胸泳的踢腿推进。1900年的奥林匹克运动会，开始有泳员使用手部在水面
        上过头前移的泳式，踩踏式的踢腿方式，则要到1912年的奥运会才开始出现。\n\n
蝶泳：蝶泳的划手方法是由德国泳手Erich Rademacher首次在1926年的胸泳比赛中使用，当时，他仍使用胸泳的踢腿方式。
        1952年的奥林匹克运动会之后，国际业余游泳联会（FINA）决定将此泳式与胸泳分开，因而增加了蝶泳，
        而且泳员更可以采用海豚式的踢腿方法。\n\n</string>

    <string name="title_activity_classify">游泳分类</string>
    <string name="classify_content">实用游泳\n
        军事上、生产上、生活服务上使用价值较大的游泳方式称为实用游泳。如爬泳（自由泳）、蛙泳、侧泳、潜泳、
        踩水（立泳）、水上救护、武装泅渡、反蛙泳（仰泳）狗刨。\n
        但也有各式各样的花样游泳，这对人的肺活量挑战极高。\n\n
        竞技游泳\n
        竞技游泳是指有特定技术要求，按游泳竞赛规则规定进行竞赛的游泳项目。游泳从第一届奥运会（1896年）就列入了奥运会
        正式项目。它可以分为在游泳池比赛和在公开水域比赛两大类。如自由泳、蛙泳、仰泳、蝶泳（又称海豚泳）
        和由这四种游泳组成的个人混合游泳，以及接力游泳比赛游泳。竞技游泳主要是以速度来决定名次的游泳，
        是根据国家的游泳竞赛规则进行的，称为竞技游泳。\n
        竞技游泳源于英国及澳大利亚，后来传入其他国家，十九世纪中期至二十世纪初，世界各国的游泳比赛开始普遍起来，
        游泳总会亦相继成立。英国业余游泳总会（前身为都会游泳总会）于1869年成立，是第一个成立的国家游泳总会。
        在1850年至1860年间，英国与澳大利亚已有际游泳比赛。当国际奥林匹克运动会于1894年6月16日在巴黎成立时，
        游泳已被列为1894年的奥运项目之一。至于国际业余游泳联会（FINA），则成立于1908年。\n\n
        花样游泳\n
        花样游泳也称为“艺术游泳”。
        是集舞蹈、体操、游泳等项目于一体的竞技体育项目，对运动的身材、泳装、头饰、音乐及动作，编排都有很高的要求。
        它分为单人、双人、集体的比赛项目。它通过运动员的肢体在水面上的运动配合音乐，展现出各种优美动作和各种
        造型的艺术性技巧，大给群众美好的享受，故有“水上芭蕾”美誉之称。\n\n</string>

    <string name="title_activity_equip_and_ground">设备场地</string>
    <string name="ground_content">场地\n
        游泳对场地要求不高，池塘、河溪、湖泊、大海、游泳池等均可，但要注意卫生和安全。
        国际标准游泳池长50米，宽至少21米，深1.80米以上。设8~9条泳道，每条泳道宽2.50米，分道线由直径5～10厘
        米的单个浮标连接而成。运动员比赛必须站在出发台上出发(仰泳除外)，出发台高出水面50～75厘米，台面积为
        50×50厘米。\n\n</string>
    <string name="equip_content">装备\n
        1、游泳衣裤：男性通常穿着泳裤，上身赤裸，也有少数人裸体游泳；女性通常穿泳衣。游泳衣裤必须合身。
        如果太大，在游泳时容易兜水，以致加大身体负重和阻力，影响游泳动作。因此游泳衣裤要以穿在身上感到舒适为宜。
        至于质量，中老年人应选择纯毛或棉毛制品，以深色为宜。年轻人可选择海滩式的尼龙游泳衣裤，颜色以鲜艳的为好，
        这样可增添美感。\n
        2、泳帽：游泳时应戴游泳帽，特别是女性，可以防止头发散乱。有时水质不好还可以防止头发变黄。
        游泳帽应选带有松紧的尼龙制品或橡胶制品，不能太大，否则容易脱落。\n
        3、泳镜：如果水质不干净，游泳时细菌很容易进入眼内，以致产生红眼病等。为了预防眼病，需要戴游泳眼镜
        进行游泳。对于初学游泳的人来说，戴游泳眼镜还可以纠正在水中睁不开眼睛的毛病。\n
        4、耳塞：在游泳时水流入耳朵是难以避免的。耳朵进水后很不舒服，有时会引起疼痛以致影响听力。为了防止
        水进入耳朵，应备有耳塞。\n
        5、浮体物品：初学游泳者，最好自备一些浮体物品，例如：救生圈（衣）、泡沫塑料、浮标、打水板、浮袖等。
        但自备这些物品时，要时时检查救生衣、圈有无漏气，以防发生事故。\n
        6、浴巾、拖鞋：浴巾和拖鞋是游泳者必备的用品。在游泳的间歇或游完后上岸，用毛巾擦干身体，披上浴巾，
        穿上拖鞋，既可以保暖，防止感冒，又比较卫生。在冬泳时，更是不可缺少。\n
        7、鼻夹：游泳时，由于水波常会把水冲入鼻孔，产生呛水、咳嗽，尤其是初学游泳者，为了防止水进入鼻孔，
        最好准备一个鼻夹，它可强制用嘴吸气，而不用鼻吸气，可以避免呛水。\n
        8、备用衣裤：以免衣裤被水弄湿。\n\n</string>



    <string name="title_activity_style">常用泳姿</string>
    <string name="ziyouyong">自由泳\n
        澳大利亚人韦利士于1850年使用了一种双手在水面前移的泳姿，这可算是自由泳的雏型。及后英国泳手约翰特拉真
        于1873年采用了一种用胸泳腿再配合双手交替前爬的泳式，后来澳大利亚人李察卡尔又根据特拉真及亚历韦咸的泳
        式，创造了一种‘浅打水’的踢腿方法。自此之后，腿的踢法就只有少许的变化。自由泳的完整配合有多种形式。
        一般常见的是每划水2次，打水6次，呼吸1次。\n\n</string>
    <string name="wayong">蛙泳\n
        是一种模仿青蛙游泳动作的一种游泳姿势。蛙泳时，游泳者可以方便观察前方是否有障碍物，
        避免撞上障碍物。18世纪中期，在欧洲，蛙泳被称为“青蛙泳”。由于蛙泳的速度比较慢，在20世纪初期的自由泳比
        赛中（不规定姿势的自由游泳），蛙泳不如其它姿势快，使得蛙泳技术受到排挤。随后国际泳联规定了泳姿，蛙泳
        技术才得以发展。\n\n</string>
    <string name="yangyong">仰泳\n
        早期的仰泳只是仰浮在水面上，然后再用胸泳的踢腿推进。1900年的奥林匹克运动会，
        开始有泳员使用手部在水面上过头前移的泳式，踩踏式的踢腿方式，则要到1912年斯德哥尔摩奥运会才开始出现。\n\n</string>
    <string name="dieyong">蝶泳\n
        蝶泳的划手方法是由德国泳手Erich Rademacher首次在1926年的胸泳比赛中使用，当时，
        他仍使用胸泳的踢腿方式。1952年的奥林匹克运动会之后，国际业余游泳联会（FINA）决定将此泳式与胸泳分开，
        因而增加了蝶泳，而且泳员更可以采用海豚式的踢腿方法。\n\n</string>

    <string name="title_activity_benifts">游泳益处</string>
    <string name="benifts_content">
        改善心血管系统\n
        游泳对心血管系统的改善有相当重要的作用。冷水的刺激通过热量调节作用与新陈代谢能促进血液循环；
        此外游泳时水的压力和阻力还对心脏和血液的循环起到特殊的作用，在水面游泳时，身体所承受的水压就已达到每
        平方厘米0.02—0.05kg，潜水时随着深度的加大，物理条件的变化，压力还会增大，游泳速度的加快也会加大压力
        负荷，心房和心室的肌肉组织能得到加强，心腔的容量也能逐渐有所加大，心脏的跳动次数减少，这样心脏的活动
        就能节省化，整个血液循环系统却能得到改善，静止状态下舒张压有所上升，收缩压有所下降，因此血压值变得更
        为有利；血管的弹性也有所提高。根据有关专家统计，一般人在安静状态下每分钟心脏跳动约66—72次，每博输出
        量约为60—80毫升，而长期参加游泳锻炼的人，在同样情况下只需收缩50次左右，每博输出量却达到90—120毫升。\n\n
        提高肺活量\n
        呼吸主要靠肺，肺功能的强弱由呼吸肌功能的强弱来决定，运动是改善和提高肺活量的有效手段之一。据测定：
        游泳时人的胸部要受到12—15公斤的压力，加上冷水刺激肌肉紧缩，呼吸感到困难，迫使人用力呼吸，加大呼吸
        深度，这样吸入的氧气量才能满足机体的需求。一般人的肺活量大概为3200毫升，呼吸差（最大吸气与最大呼气
        时胸围扩大与缩小之差）仅为4—8厘米，剧烈运动时的最大吸氧量为2.5——3升/分，比安静时大10倍；而游泳运动
        员的肺活量可高达4000—7000毫升，呼吸差达到12—15厘米，剧烈运动时的最大吸氧量为4.5——7.5升/分，比安静
        时增大20倍。游泳促使人呼吸肌发达，胸围增大，肺活量增加，而且吸气时肺泡开放更多，换气顺畅，对健康极
        为有利。\n\n
        提高呼吸系统的机能\n
        水的一个主要特点是难以压缩性。因为水的密度比空气大800余倍，人在水中受到的压力要远远大于在空气中。这
        就是初学游泳者在水中感到呼吸困难的原因。由于胸腔和腹腔在水中受到的压力增大，这就迫使呼吸肌用更大的力
        量进行呼吸。所以经常游泳，可以增大呼吸肌的力量，提高呼吸系统的机能。最明显的一个例子是肺活量的值。游
        泳运动员的肺活量可以达到4000到6000毫升，甚至7000毫升，而一般人只有3000到4000毫升。\n\n
        改善肌肉系统的能力\n
        游泳是一项全身参与的运动，可以比其它运动动员更多的肌肉群参与代谢供能。虽然游泳不能塑造粗壮的、隆起的肌
        肉，但能够提高许多肌肉的力量和协调性，特别是躯干、肩带和上肢的肌肉。因为在水中游泳需要克服较大的阻力
        ，游泳又是周期性的运动，长期锻炼能够使肌肉的力量、速度、耐力和关节的灵活性都得到提高。\n
        游泳还有一个很大的好处，即柔韧性的改善。这使得人们由于年龄限制而不能从事其它体育活动时，仍然能够继
        续游泳。由于游泳时身体活动的范围较大，定期进行游泳活动的人都会变得更加灵活和柔软。而且，正确的游泳
        技术要求肌肉在收缩用力前先伸长，这种运动方式有利于不断地提高柔韧性和力量。\n\n
        改善体温调节的机制\n
        由于水的温度一般低于气温，水的导热能力又比空气强数十倍，因此人在水中失散的热量远远快于在空气中。
        经常游泳能改善体温调节能力，从而更能够承受外界温度的变化。特别是冬泳，对这方面的改善作用尤其明显。\n\n
        加强皮肤血液循环
        在游泳过程中，由于水温的刺激，机体为了保证足够的温度。皮肤血管参与了重要的调节作用，冷水的刺激能使皮
        肤血管收缩，以防热量扩散到体外。同时身体又加紧产生热量，使皮肤血管扩张，改善对皮肤血管的供血，这样长
        期的坚持锻炼能使皮肤的血液循环得到加强。\n
        另外，水是十分柔软的液体，而由于水波浪的作用，不断对人体表皮进行摩擦，从而使皮肤得到更好的放松和休息
        ，所以经常参加游泳锻炼的人，都有一身光滑洁白、柔软的皮肤。\n
        人在游泳时，水对肌肤、汗腺、脂肪腺的冲刷，起到了很好的按摩作用，促进了血液循环，使皮肤光滑有弹性。
        此外，在水中运动时，大大减少了汗液中盐分对皮肤的刺激。\n\n
        增强抵抗力\n
        游泳池的水温常为26度到28度，在水中浸泡散热快，耗能大。为尽快补充身体散发的热量，以供冷热平衡的需要，
        神经系统便快速做出反应，使人体新陈代谢加快，增强人体对外界的适应能力，抵御寒冷。经常参加冬泳的人，由
        于体温调节功能改善，就不容易伤风感冒，还能提高人体内分泌功能，使脑垂体功能增加，从而提高对疾病的抵抗
        力和免疫力。\n\n
        减肥\n
        游泳时身体直接浸泡在水中，水不仅阻力大，而且导热性能也非常好，散热速度快，因而消耗热量多。就好比一个
        刚煮熟的鸡蛋，在空气中的冷却速度，远远不如在冷水中快，实验证明：人在标准游泳池中跑步20分钟所消耗的热
        量，相当于同样速度在陆地上的1小时，在14度的水中停留1分钟所消耗的热量高达100千卡，相当于在同温度空气
        中1小时所散发的热量。另外游泳减肥法可避免下肢和腰部运动性损伤。在陆上进行运动减肥时，因肥胖者体重大
        ，使身体（特别是下肢和腰部）要承受很大的重力负荷，使运动能力降低，易疲劳，使减肥运动的兴趣大打折扣
        ，并可损伤下肢关节和骨骼。而游泳项目在水中进行，肥胖者的体重有相当一部分被水的浮力承受，下肢和腰部
        会因此轻松许多，关节和骨骼的损伤的危险性大大降低。 由此可见，在水中运动，会使许多想减肥的人，取得事
        半功倍的效果，所以，游泳是保持身材最有效的有氧运动之一。\n\n
        健美形体\n
        人在游泳时，通常会利用水的浮力俯卧或仰卧于水中，全身松弛而舒展，使身体得到全面、匀称、协调的发展，
        使肌肉线条流畅。在水中运动由于减少了地面运动时地对骨骼的冲击性，降低了骨骼的老损机率，使骨关节不易
        变形。水的阻力可增加人的运动强度，但这种强度，又有别于陆地上的器械训练，是很柔和的，训练的强度又很
        容易控制在有氧域之内，不会长出很生硬的肌肉块，可以使全身的线条流畅、优美。\n\n
        增强对温度的适应力\n
        游泳时没有太多衣物的保护，因而对身体抵御寒冷有一定作用，特别是冬泳运动。\n\n
        增高\n
        游泳可以使处在发育期中的少年儿童长高。\n\n</string>

</resources>
